MIX 還是停留在概念就好了

先來談談 MIX 那叫人驚艷的外觀，在訪談中虎哥解釋了 Starck 的角色是為團隊定下方向，再琢磨細節。這樣的合作，一來是讓大師級的設計觸覺帶進小米，二來也是儘可能的保留小米自己對於 MIX 外觀設計的參與度。而最終得出的成品，就是一台以全陶瓷物料為機身、螢幕佔比達 91.3% 的三邊極窄邊框手機。點亮其 6.4 吋 17：9 的 2,040 x 1,080 螢幕後，配合其經過拋光處理的陶瓷機身折射著環境光線，MIX 的視覺效果就如同在科幻小說、手機設計草稿裡出現的概念原型一樣。

MIX 那陶瓷機身拿在手上有著獨特的溫軟手感，要比現時常見的金屬或玻璃材質都要舒服、溫柔。可惜的是小編很快就決定把其隨附的皮製手機殻套上，因為它實在是太容易沾上指紋，而且在手掌較為乾燥的時候，陶瓷材質更是滑不溜手... 只是這樣的配套，就讓這台原本已重 209g 的 MIX 百上加斤，放在衣袋裡更是會感受到它實在的存在感。

軟體

MIX 用的是基於 Android 6.0 的最新一代 MIUI 8，因為是大陸版本，所以 Google 服務什麼的都需要自行安裝，幸好現在坊間也有不少的懶人包可用。在一番設置之後，你就會慢慢感受到大陸網友不停在吐糟 MIUI 的原因所在：滿滿的廣告。小米在系統內見縫插針地放置廣告，從最外面的鎖屏、文件夾，到日曆裡面也會有。幸好，作為基本的一個手機系統，MIUI 8 在配合 4GB RAM 的配置下也是行雲流水。不過小編其實挺喜歡小米幾個原生應用的動畫和介面設計，像是天氣和時鐘，通知列卻是會隨著時間而改變主題色，相當可愛。

當然，落到一台有著極窄邊框的手機上，其系統也是會有防誤觸的措施。在小米 MIX 上，即使是用力握著手機，甚至拇指下沿關節都貼在螢幕上，畫面都不為所動，仍然只順著另一邊食指的掃動而動。另外，大家也可能會想到 MIX 在缺少了一般在智慧型手機上可見的距離感應器，在打電話時不就會有誤觸嗎？其實藏在手機裡還有（套用他們常用的一句）黑科技：超聲波距離感應器。手機會在通話時探測裝置上方是否物件接近 -- 也就是耳朵了，有的話就會把螢幕熄滅，防止誤觸。但如果哪天，他們能把這技術擴展至手機螢幕的防誤觸，或是手勢操作的話，那就是真正的黑科技了！

日常使用

說到日常使用，做為一台智慧型手機，終究還是一台電話，語音通話是它的基本。不同於採用相似設計的先行者 Sharp，小米沒有用需要貼著手機才能啟用的骨傳導聽筒（礙於 MIX 的尺寸？），而是首見於手機上的壓電陶瓷振動技術。據小米的解釋，電訊號會透過轉換成機械能，帶動整機的中框共振，將聲音傳遞至耳朵。簡單來說，就是把手機中框的陶瓷材質當作喇叭使用，把一般振動喇叭發聲，變成振動手機來發聲。可惜的是，這樣的技術並沒有很好的表現，聲音要比傳統的小很多，如果身處街上的話，你是幾乎不能夠清楚聽到對方在說什麼。

另一個在現今智慧型手機常用的功能，相信就是相機了，畢竟自拍、相機先吃的風氣也充斥整個文化。可是這台 MIX 卻沒有在這部份帶給我們任何概念了，官網上更沒有如過往一樣大剌剌地寫出用上哪家的出品。幸好透過軟體可以得知 MIX 所搭載的 16MP f/2.0 主相機是用上 OmniVision 的 OV16880，每顆畫素尺寸只有 1um x 1um 大的感光元件，連不那麼「概念」的小米 5s 的 1.5um 要比它好... 估計是出於相機模組厚度的考量吧？而前置相機則為同廠的 OV5675，也是因空間所限而止於 5MP。當然，因為 MIX 的三邊極窄設計的關係，前置相機也有如某些日系手機一樣放置在下方，所以在自拍的時候記得把手機倒轉啊，不然就會拍到大鼻孔了。

實際透過 MIX 的相機所拍出來的相片，應該說是很有索尼的味道，因為稍微把相片放大來看的話，就連在大太陽下所拍的都會看到邊緣是糊糊的。在室內環境所拍的相片，則是時常會有白平衡出錯的問題，要手動點擊不同的測光位置來讓相機重新對準。而且不管是光線足夠與否，MIX 的快門速度都要偏慢，使得所拍出的相片大多都會變得濛糊。單以相機的可用性來算，MIX 連現今的中階手機也比不上呢。

感覺好像把 MIX 貶得一無是處？但其實小編對於 MIX 的電池是讚嘆有加啊！畢竟藏在它那 209g 機身裡的是一片 4,400mAh 的超大容量電池，續航力能輕鬆滿足一整天的使用，小編可不止計算日常所謂的辦公時間，而是一清早起來至晚上睡覺為止，手機還有餘下 3x%。這樣的高續航力，其實也是我們對於未來手機的一個期望啊（要是能再輕上一點點就更好）。

總結

有關小米 MIX 的感想和心得，其實也說得差不多。做為一台手機，它或有缺失；但換個角度來看，做為出自近來不停鼓吹「黑科技」、立志提升品牌檔次的小米的產品，MIX 的確顯示了他們有著可以打造出高質感手機的能力。而且它在硬體、外觀上也確實顯出了誠意，儘管真正拿到手上以後，有時還是難免會讓人產生一種「MIX 還是停留在概念就好了」的感覺.

一早話左屌米d野係垃圾

故步自封

用人野仲話係自家黑科技
想笑大人個口

從來無期望

見到有人話一仆就爆moon
仲好意思賣到咁貴
兩千鬆d 已經盡

都係因為佢係小米姐
但係咁既design呢個價其實唔算貴
部機個完整度算高

還是停留在概念就好了

紙上談兵又點會有進步呢？依家人地做左出黎，都算得上係係一個新方向既先河，問題自然會多，但算唔算得上係垃圾？

***推曲面moon個時，D人咪又係話易爆moon、誤觸，但依家越黎越多電話都有曲moon設計。你當時會唔會叫samsung唔好整曲moon出黎？

任何新設計，新技術都會存在缺點，如果因為依D缺點而“停留在概念就好了”，咁思維咪唔會進步，科技咪停滯不前？唔鍾意支那係一回事，但唔該唔好固步自封。

認真左

缺點會唔會多左d呢？仲有連電話最基本功能通話都有問題